export const questions = $state([
	{
		category: "Raubtiere",
		questions: [
			{
				question: "Dieses Tier schläft bis zu 20 Stunden am Tag.",
				answer: "Löwe",
				points: 100,
			},
			{
				question:
					"Anders als andere Katzen liebt dieses Tier das Schwimmen.",
				answer: "Tiger",
				points: 200,
			},
			{
				question:
					"Dieses Raubtier kann nicht brüllen und seine Krallen nicht einziehen.",
				answer: "Gepard",
				points: 300,
			},
			{
				question:
					"Dieses Tier hat extrem starke Kiefer, die mühelos Knochen zerbrechen können.",
				answer: "Hyäne",
				points: 400,
			},
		],
	},
	{
		"category": "Vögel",
		"questions": [
			{
				"question": "Dieser Vogel taucht spektakulär ins Wasser, um Fische zu fangen.",
				"answer": "Stoßtaucher",
				"points": 100
			},
			{
				"question": "Dieser Vogel hat ein metallisch glänzendes Federkleid und kommt in Afrika vor.",
				"answer": "Königsglanzstar",
				"points": 200
			},
			{
				"question": "Dieser Vogel ist für seine beeindruckenden Jagdflüge in den Bergen bekannt.",
				"answer": "Steinadler",
				"points": 300
			},
			{
				"question": "Bei diesem Vogel wird das Jungtier nach dem Schlüpfen absichtlich von den Klippen geworfen, um es auf den Weg ins offene Meer zu schicken.",
				"answer": "Puffin",
				"points": 400
			}
		]
	},
	{
		category: "Reptilien",
		questions: [
			{
				question:
					"Dieses Reptil hat die stärksten Kiefer im Tierreich, aber kaum Muskeln, um sie zu öffnen.",
				answer: "Krokodil",
				points: 100,
			},
			{
				question:
					"Manche Arten dieses Reptils können ihr Gift sogar spucken.",
				answer: "Kobra",
				points: 200,
			},
			{
				question:
					"Der Biss dieses Reptils enthält eine Mischung aus Gift und gefährlichen Bakterien.",
				answer: "Komodowaran",
				points: 300,
			},
			{
				question:
					"Charles Darwin entwickelte seine Evolutionstheorie durch die Beobachtung dieser Tiere.",
				answer: "Galapagos Schildkröte",
				points: 400,
			},
		],
	},
	{
		category: "Meeresbewohner",
		questions: [
			{
				question:
					"Dieses Tier kann seine Augen und sein Gehirn erwärmen, um in kalten Tiefen besser zu jagen.",
				answer: "Schwertfisch",
				points: 100,
			},
			{
				question:
					"Dieses Tier nutzt eine harpunenartige Zunge, um Beute zu lähmen.",
				answer: "Kegelschnecke",
				points: 200,
			},
			{
				question:
					"Dieses Tier zieht sich bei Bedarf mit seinen Stoßzähnen aufs Eis.",
				answer: "Walross",
				points: 300,
			},
			{
				question:
					"Dieses Tier filtert friedlich Plankton aus dem Wasser und ist der größte Fisch der Welt.",
				answer: "Walhai",
				points: 400,
			},
		],
	},
	{
		category: "Großsäuger",
		questions: [
			{
				question:
					"Dieses Tier kann über 70.000 Muskeln in seinem Rüssel kontrollieren.",
				answer: "Elefant",
				points: 100,
			},
			{
				question:
					"Dieses Tier attackiert oft Raubtiere wie Löwen, um seine Jungen zu schützen.",
				answer: "Büffel",
				points: 200,
			},
			{
				question:
					"Dieses Tier ist bekannt für Teamwork und ausgeklügelte Jagdstrategien.",
				answer: "Orca",
				points: 300,
			},
			{
				question:
					"Dieses Tier kommuniziert über weite Strecken mit den lautesten Gesängen im Tierreich.",
				answer: "Blauwal",
				points: 400,
			},
		],
	},
]);
